「不可以擁有一切」 專家警告梅根不改變恐影響英國君主制存亡

英國薩塞斯克公爵夫人梅根自從上年嫁入皇室後負面新聞多多，熟悉皇室事務的作家巴斯頓納克（Anna Pasternak）批評梅根太貪心，「梅根不可以擁有一切，不可以又像明星般生活，但又享有皇室特權」，更指梅根要明白這點，否則可影響英國君主制度的存亡。

皇室小說《Untitled: The Real Wallace Simpson, The Duchess of Windsor》的作者巴斯頓納克指出，梅根必定要明白，她不可以「以荷里活巨星」的態度生活，因為在皇室的制度裏，人人都要跟從一套獨有的規矩，「你不可以擁有一切，不可以有自由，同時又享受皇室成員的特權……這裏不是童話故事。要認清這點，接受其後果」。

巴斯頓納克又批評梅根上月在紐約高調舉行的產前派對「品味很差」，她說：「當國家處於一個極緊張、不穩定的狀態，而且財政緊絀的時期，我覺得你不可以兩者兼得。你不可以在一方面對人講『救救地球，節省塑膠』，但另一面又坐私人飛機，留下一大串碳足迹，就是為了去紐約辦一個產前派對。我不覺得這樣留下好印象，也不覺得這個恰當。」

她認為梅根未明白自己在皇室制度裏的位置，以致搶走了重要皇室成員的風彩，強調受到關注的人「不是她，而是女皇和繼承人」。她續指：「我不認為她知道自己不可以是國際舞台上的巨星。這裏有女皇、查理斯、然後是威廉和凱蒂，他們注定要做矚目的巨星，這是為了讓皇室持續運作下去，歐洲大部份皇室都倒台，但溫莎王朝仍然鞏固，是因為他們明白君主必須是主角。」

皇室墜落

其實講得冇錯，

皇室應該作為人民既榜樣

而唔係挑起消費主義既慾望

遲早又撞車死

個婚禮已經得啖笑啦

佢啲taste真係差到嘔

哩個女人絕對係皇室浩劫
遲早搞到兩兄弟感情都差埋
佢個格仲要似足宮廷劇入面啲搞屎棍八婆

呢件八婆真係一啲風範都冇
平民始終都係平民
飛上枝頭後做啲野仲衰過平民

想奪權